{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_007666",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=229&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=13&ccbaAsno=00010000&ccbaCtcd=37&ccbaCpno=1333700010000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1963-01-21",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 포석정지"
    },
    "text": "慶州鮑石亭址 (경주 포석정지)\\n\n慶尚北道慶州市背洞454-3番地\\n\n統一新羅時代 , 史跡 , 慶州南山西側の渓谷にある新羅時代の宴会場所で、造成年代は新羅第49代憲康王(875~885)の時に見る。 中国の名筆ワン·ヒジは友人たちと一緒に水の上に杯を浮かべて杯が自分の前に来る間に詩を詠まなければならず、詩を作ることができなければ罰として酒3杯を飲む宴である柳想曲水宴をしたが、浦石亭はこれに倣って作ったと見る。 現在、亭子はなく風流を楽しんでいた水路だけが残っている。 水路は22mで、高低の差が5.9cmだ。 左右に曲がったり曲がったりした構造で現れる水路の妙な流れは、ぐるぐる回ったり、水の量や浮かせる杯の形、杯の中に入れられた酒の量によって杯が流れる時間が一定ではないという。 柳想谷水淵は中国や日本にもあったが、今日その跡が残っているところは慶州の布石亭だけで、当時の人々の風流と気象を垣間見ることができる場所だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "慶州鮑石亭址はどこにありますか？",
            "answer": "慶州鮑石亭址は慶尚北道慶州市背洞454-3番地にあります。"
        },
        {
            "question": "慶州鮑石亭址は何時代の遺跡ですか？",
            "answer": "慶州鮑石亭址は統一新羅時代の遺跡です。"
        },
        {
            "question": "慶州鮑石亭址は何の宴会場所でしたか？",
            "answer": "慶州鮑石亭址は新羅時代の宴会場所でした。"
        },
        {
            "question": "慶州鮑石亭址は誰によって造成されましたか？",
            "answer": "慶州鮑石亭址は新羅第49代憲康王(875~885)の時に造成されました。"
        },
        {
            "question": "慶州鮑石亭址はどのように作られましたか？",
            "answer": "慶州鮑石亭址は中国の名筆ワン·ヒジが柳想曲水宴を倣って作られました。"
        },
        {
            "question": "慶州鮑石亭址には何が残っていますか？",
            "answer": "慶州鮑石亭址には亭子はなく、風流を楽しんでいた水路だけが残っています。"
        },
        {
            "question": "慶州鮑石亭址の水路は何メートルですか？",
            "answer": "慶州鮑石亭址の水路は22メートルです。"
        },
        {
            "question": "慶州鮑石亭址の水路の高低差は何センチメートルですか？",
            "answer": "慶州鮑石亭址の水路の高低差は5.9センチメートルです。"
        },
        {
            "question": "慶州鮑石亭址の水路の流れはどのような特徴がありますか？",
            "answer": "慶州鮑石亭址の水路は左右に曲がったり曲がったりする構造で、杯が流れる時間が一定ではないという特徴があります。"
        },
        {
            "question": "慶州鮑石亭址はどのような場所ですか？",
            "answer": "慶州鮑石亭址は新羅時代の宴会場所であり、当時の人々の風流と気象を垣間見ることができる場所です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 305,
        "QA": 381
    }
}